\documentclass[12pt]{aghdpl}
% \documentclass[en,11pt]{aghdpl}  % praca w języku angielskim
\usepackage[polish]{babel}
%\usepackage[english]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{url}
\PassOptionsToPackage{hyphens}{url}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}

% dodatkowe pakiety
\usepackage{enumerate}
\usepackage{listings}
\usepackage{setspace}
\usepackage{nameref}
\usepackage{upquote}
\usepackage{longtable}
%\usepackage{lmodern}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{fixltx2e} % provides \textsubscript
% use upquote if available, for straight quotes in verbatim environments
\IfFileExists{upquote.sty}{\usepackage{upquote}}{}
% use microtype if available
\IfFileExists{microtype.sty}{%
\usepackage{microtype}
\UseMicrotypeSet[protrusion]{basicmath} % disable protrusion for tt fonts
}{}
\usepackage{longtable,booktabs}
\urlstyle{same}  % don't use monospace font for urls
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{6pt plus 2pt minus 1pt}
\setlength{\emergencystretch}{3em}  % prevent overfull lines

\lstloadlanguages{TeX,Bash}

\lstset{
  literate={ą}{{\k{a}}}1
           {ć}{{\'c}}1
           {ę}{{\k{e}}}1
           {ó}{{\'o}}1
           {ń}{{\'n}}1
           {ł}{{\l{}}}1
           {ś}{{\'s}}1
           {ź}{{\'z}}1
           {ż}{{\.z}}1
           {Ą}{{\k{A}}}1
           {Ć}{{\'C}}1
           {Ę}{{\k{E}}}1
           {Ó}{{\'O}}1
           {Ń}{{\'N}}1
           {Ł}{{\L{}}}1
           {Ś}{{\'S}}1
           {Ź}{{\'Z}}1
           {Ż}{{\.Z}}1
}

\definecolor{mygray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\lstdefinestyle{console}{
  commentstyle=\color{mygray},
  basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
  tabsize=2,
  rulecolor=,
  basicstyle=\scriptsize,
  upquote=true,
  aboveskip={1.5\baselineskip},
  columns=fixed,
  showstringspaces=false,
  extendedchars=true,
  breaklines=true,
  prebreak = \raisebox{0ex}[0ex][0ex]{\ensuremath{\hookleftarrow}},
  frame=single,
  showtabs=false,
  showspaces=false,
  escapechar=\\,
  showstringspaces=false,
  identifierstyle=\ttfamily
}

%---------------------------------------------------------------------------

\author{Łukasz Opioła, Beata Skiba}
\shortauthor{Ł. Opioła, B.Skiba}

\titlePL{Dokumentacja projektowa: "Analiza przyczyn wypadków drogowych"}
\titleEN{}

\shorttitlePL{Przyczyny wypadków drogowych} 
\shorttitleEN{}

\thesistype{Zaawansowane Techniki Integracji Systemów}

\degreeprogramme{Informatyka}

\date{2015}

\department{Katedra Informatyki}

\faculty{Wydział Informatyki, Elektroniki i Telekomunikacji}


\setlength{\cftsecnumwidth}{10mm}

%---------------------------------------------------------------------------

\begin{document}

\titlepages

\tableofcontents

\chapter{Temat i cel projektu}
\label{chap:cel}
\input{Temat-i-cel}

\chapter{Plan pracy}
\label{chap:plan}
\input{Plan-pracy.tex}

\chapter{Analiza źródeł danych}
\label{chap:analiza-zrodel}
\input{Analiza-zrodel-danych.tex}

\chapter{Metodyka}
\label{chap:metodyka}
\input{Metodyka.tex}

\chapter{Kryteria analizy}
\label{chap:kryteria}
\input{Kryteria-analizy.tex}

\chapter{Projekt bazy danych}
\label{chap:projekt-bazy}
\input{Projekt-bazy-danych.tex}

\chapter{Problemy podczas integracji}
\label{chap:problemy}
\input{Problemy-podczas-integracji.tex}

\chapter{Wyniki analiz}
\label{chap:wyniki-analiz}
\input{Wyniki-analiz.tex}

\chapter{Hipotezy analityczne}
\label{chap:hipotezy}
\input{Hipotezy-analityczne.tex}

\chapter{Weryfikacja hipotez}
\label{chap:weryfikacja-hipotez}

\section{Hipoteza 1}
\input{Hipoteza-1.tex}

\section{Hipoteza 2}
\input{Hipoteza-2.tex}

\section{Hipoteza 3}
\input{Hipoteza-3.tex}

\section{Hipoteza 4}
\input{Hipoteza-4.tex}

\section{Hipoteza 5}
\input{Hipoteza-5.tex}

\section{Hipoteza 6}
\input{Hipoteza-6.tex}

\section{Hipoteza 7}
\input{Hipoteza-7.tex}

\section{Hipoteza 8}
\input{Hipoteza-8.tex}

\section{Hipoteza 9}
\input{Hipoteza-9.tex}

\section{Hipoteza 10}
\input{Hipoteza-10.tex}

\begin{thebibliography}{99}

\bibitem{fars}
Fatality Analysis Reporting System (FARS): Online, accessed 05.06.2015. \href{http://www.nhtsa.gov/FARS}{http://www.nhtsa.gov/FARS}

\bibitem{pobr}
Polskie Obserwatorium Bezpieczeństwa Ruchu Drogowego: Online, accessed 05.06.2015. \href{http://www.obserwatoriumbrd.pl/pl/}{http://www.obserwatoriumbrd.pl/pl/}

\bibitem{care}
Community Road Accident Database: Online, accessed 05.06.2015. \href{http://ec.europa.eu/idabc/en/document/2281/5926.html}{http://ec.europa.eu/idabc/en/document/2281/5926.html}, \\ \href{http://ec.europa.eu/transport/road_safety/specialist/statistics/index_en.htm}{http://ec.europa.eu/transport/road\_safety/specialist/statistics/index\_en.htm}

\bibitem{wb}
DATA.GOV.UK, Road safety data: Online, accessed 05.06.2015. \href{http://data.gov.uk/dataset/road-accidents-safety-data}{http://data.gov.uk/dataset/road-accidents-safety-data}

\bibitem{wb}
Frequent Itemset Mining Dataset Repository: Online, accessed 05.06.2015. \href{http://fimi.ua.ac.be/data/}{http://fimi.ua.ac.be/data/}

\bibitem{nass}
NHTSA, National Automotive Sampling System: Online, accessed 05.06.2015. \href{http://www.nhtsa.gov/NASS}{http://www.nhtsa.gov/NASS}

\bibitem{formularz}
DATA.GOV.UK, formularz STATS19: Online, accessed 05.06.2015. \href{https://www.gov.uk/government/uploads/system/uploads/attachment_data/file/230590/stats19.pdf}{https://www.gov.uk/government/uploads/system/uploads/attachment\_data/file/230590/stats19.pdf}


\bibitem{stats20}
DATA.GOV.UK, formularz STATS20: Online, accessed 05.06.2015. \href{https://www.gov.uk/government/uploads/system/uploads/attachment_data/file/230596/stats20-2011.pdf}{https://www.gov.uk/government/uploads/system/uploads/attachment\_data/file/230596/stats20-2011.pdf}

\bibitem{python}
Python programming language: Online, accessed 05.06.2015. \href{https://www.python.org/}{https://www.python.org/}

\bibitem{sas7bdat}
sas7bdat conversion library: Online, accessed 05.06.2015. \href{http://github.com/openfisca/sas7bdat}{http://github.com/openfisca/sas7bdat}

\bibitem{postgres}
PostgreSQL database: Online, accessed 05.06.2015. \href{http://www.postgresql.org/}{http://www.postgresql.org/}

\bibitem{r}
R programming language: Online, accessed 05.06.2015. \href{http://www.r-project.org/}{http://www.r-project.org/}

\bibitem{weka}
WEKA: Online, accessed 05.06.2015. \href{http://www.cs.waikato.ac.nz/ml/weka/}{http://www.cs.waikato.ac.nz/ml/weka/}

\bibitem{polymaps}
Polymaps: Online, accessed 05.06.2015. \href{http://polymaps.org/}{http://polymaps.org/}

\bibitem{gcharts}
google charts: Online, accessed 05.06.2015. \href{https://developers.google.com/chart/}{https://developers.google.com/chart/}

\bibitem{openlayers}
OpenLayers: Online, accessed 05.06.2015. \href{http://openlayers.org}{http://openlayers.org}


\end{thebibliography}

\end{document}
